\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}



\begin{document}

\section*{Формула Тейлора}

\textbf{Определение} Функция $f(x)$ называется бесконечно малой относительно $g(x)$ при $x \to x_0$, если $\lim \limits _{x \to x_0} \frac {f(x)}{g(x)} = 0$. Обозначается $f(x) = o(g(x))$ при $x \to x_0$.

Приведите примеры функции: 
\begin{enumerate}[resume]
  \item $f(x) = o(x^5)$ при $x \to 0$
  \item $f(x) = o(x^5)$ при $x \to 1$
  \item $f(x) = o(x^5)$ при $x \to \infty$
  \item $f(x) = o(x^2)$, но $f(x) \ne o(x^3)$ при $x \to 0$
\end{enumerate}
Докажите, что:
\begin{enumerate}[resume]
 \item если $f_1(x) = o(g(x)), f_2(x) = o(g(x))$ при $x \to x_0$, то $f_1(x) + f_2(x) = o(g(x))$ при $x \to x_0$
\item если $f_1(x) = o(g_1(x)), f_2(x) = o(g_2(x))$ при $x \to x_0$, то $f_1(x)f_2(x) = o(g_1(x)g_2(x))$ при $x \to x_0$
\item если $f(x) = o(g(x))$ при $x \to x_0$, то $cf(x) = o(g(x))$ при $x \to x_0$

\end{enumerate}


\textbf{Формула Тейлора} Пусть функция $f$ неперывна в некоторой окрестности точки $x_0$, имеет в этой орестности производные до $(n - 1)$-го порядка включительно и пусть существует $f^{(n)}(x_0)$. Тогда 
$$
f(x) = f(x_0) + \frac{f'(x_0)}{1!}(x - x_0) + \frac{f''(x_0)}{2!}(x - x_0)^2 + \ldots + \frac{f^{(n)}(x_0)}{n!}(x - x_0)^n + o((x - x_0)^n)$$
$$f(x)  = \sum_{k = 0}^{n}\frac{f^{(k)}(x_0)}{k!}(x - x_0)^k + o((x - x_0)^n) 
$$ при $x \to x_0$.

\textbf{Формула Маклорена} При $x_0 = 0$ формула принимает вид 
$$
f(x) = \sum_{k = 0}^{n}\frac{f^{(k)}(0)}{k!}x^k + o(x^n) 
$$ при $x \to 0$.

Разложите в ряд Маклорена при $x \to 0$:
\begin{enumerate}[resume]
 \item $e^x$
 \item $\sin x$
 \item $\cos x$
 \item $x^k$
 \item $(1 + x)^\alpha$
 \item $\ln x$
 \item $e^{\frac{x}{2} + 2}$
 \item $\frac{1}{2x + 3}$
 \item $(x + 5)e^{2x}$
 \item $e^x \ln(1 + x)$, $n = 4$
 \item $(\cos x)^3$, $n = 4$
\end{enumerate}
Пользуясь формулой Тейлора найдите пределы:
\begin{enumerate}[resume]
\item (первый замечательный предел) $\lim \limits _{x \to 0} \frac {\sin x}{x}$
\item $\lim \limits _{x \to 0} \frac {\ln (1 + x) - x}{x^2}$
\item $\lim \limits _{x \to 0} \frac {e^x - 1 - x}{x^2}$

\end{enumerate}


\end{document}